【大圍車房命案】控方取驗屍報告後決定撤誤殺罪 三被告當庭釋放

沙田大圍去年11月發生命案，多名男子疑走到大圍一間車房進行刑事毀壞，扑爛車房內的GTR跑車，其中一人逃走時被包括車房東主在內的三人追截制服，男子及後死亡。三人原被控一項誤殺罪，但案件經多次提訊後，控方今向法庭透露，在取得死者的驗屍報告後決定對三人撤控。三名被告得悉後即時面露笑容，向到庭旁聽的眾多親友高舉姆指。

三名被告依次為涉事車房的東主陳穗豪（40歲）、附近車房東主陳宗達（32歲）和附近車房職員鄭智斌（29歲），控罪指他們於2018年11月16日在香港新界沙田大圍成運路非法殺死何善恆（42歲）。其中次被告及第三被告申請訟費獲批。

控方曾於早前提堂時指，案發當天有另外三名男子在首被告開設的車房損毀車輛後離去，但他們逃跑時留下死者在現場。三名被告毆打死者並將他制服，其間死者表示不能呼吸，惟沒人鬆手，亦有人再拳打死者。警方到場後，死者已沒脈搏或呼吸，兩小時後證實死亡。首被告在警誡下保持緘默，其餘兩被告則承認曾將死者按在地上。

轉自蘋果日報

連登仔點睇

之前個個都話佢地坐硬
唔係誤殺都謀殺
又燈中